傳警方擬購4輛新型「戰術裝甲車」 有防彈功能車頂可裝雲梯

翻查2019年財政預算，警方預算逐年提升，今個財政年度「維持治安」支出預算為100.59億元，較上個年度增加3.1%。(互聯網)

繼早前斥資千萬元公帑買入3輛水炮車後，警方再計劃購入4輛新型裝甲車。有傳媒報道指，取得警務處一份招標採購文件，指警隊計劃購入4輛兼容救援性質的新款「戰術裝甲車」，車頂可安裝雲梯，以取代現時的「銳武」裝甲車。

《大公報》今日報道，該4輛計劃購入的「戰術裝甲車」，標準配備與現役裝甲車無異，包括最新的防彈功能、無線電系統、照明及警報裝置等，每輛可容納最多10人，新設備則是車頂設一個獨立梯級裝置，可因應需要安裝斜台、樓梯及梯子等，以支援大型事故如交通意外、建築物倒塌等。

報道指，「戰術裝甲車」配備的獨立梯級裝置須由航空級製成的合金、或高強度鋼及不銹鋼組成，並可於15秒內快速升起及收回，另配備一個兩公斤滅火器、兩套用於拆卸輪胎的工具等。

據警方回覆《大公報》查詢，因招標仍在進行中，暫未能提供採購總開支。翻查2019年財政預算，警方預算逐年提升，今個財政年度「維持治安」支出預算為100.59億元，較上個年度增加3.1%。

防暴防到好似去打仗咁